# 모바일 어플리케이션 개인정보 처리방침

[주식회사 나이스데이]는 개발자가 제공하는 모바일 어플리케이션 (이하, ‘앱’이라고 함) 및 관련 제반 서비스(이하 이를 총칭하여 “서비스”) 를 이용하는 이용자님들의 개인정보를 매우 중요하게 생각하며 아래와 같은 개인정보처리방침을 가지고 있습니다.

이용자님이 개발자에 개인정보를 제공함으로써 이용자님이 본 개인정보처리방침의 개인정보 수집, 사용 및 제공에 대해 충분히 이해하고 동의한 것으로 간주됩니다. 

만일, 본 개인정보처리방침에 대해 동의하지 않는다면 개인정보 제공을 거부하시기 바랍니다. 개발자는 개인정보 처리방침을 개정하는 경우 개정이유 및 개정내용에 관하여 웹사이트를 통하여 공지할 것입니다.

본 개인정보처리방침은 2024년 06월 01일부터 시행됩니다.

## 제1조(개인정보의 처리목적)

개발자는 다음의 목적을 위하여 개인정보를 처리합니다. 처리하고 있는 개인정보는 다음의 목적 이외의 용도로는 이용되지 않으며, 이용 목적이 변경되는 경우에는 개인정보 보호법 제18조에 따라 별도의 동의를 받는 등 필요한 조치를 이행할 예정입니다.

- 앱에서 저장하는 개인정보는 없습니다.
- Google Admob - 광고 프로그램입니다. Admob의 개인정보처리방침은 https://policies.google.com/privacy?hl=ko 에서 확인하실 수 있습니다. Google 광고 개인정보 보호 및 약관은 https://policies.google.com/technologies/ads?hl=ko에서 확인하실 수 있습니다.

앱에서 사용하는 타사 서비스 제공업체의 개인정보 보호정책 링크는 다음과 같습니다.

- [AdMob](https://policies.google.com/privacy?hl=ko)

## 제2조(개인정보의 처리 및 보유기간)

개발자는 법령에 따른 개인정보 보유․이용기간 또는 정보주체로부터 개인정보를 수집시에 동의받은 개인정보 보유이용기간 내에서 개인정보를 처리, 보유합니다. 각각의 개인정보 처리 및 보유 기간은 다음과 같습니다.

- 앱: 개인정보를 보유하지 않음
- [AdMob](https://policies.google.com/privacy?hl=ko)

## 제3조(개인정보의 제3자 제공)

개발자는 정보주체의 개인정보를 제1조(개인정보의 처리 목적)에서 명시한 범위 내에서만 처리하며, 정보주체의 동의, 법률의 특별한 규정 등 개인정보 보호법 제17조 및 제18조에 해당하는 경우에만 개인정보를 제3자에게 제공합니다. 개발자는 다음과 같이 개인정보를 제3자에게 제공하고 있습니다.

- [AdMob](https://policies.google.com/privacy?hl=ko)

## 제4조(개인정보처리의 위탁)

개발자는 원활한 서비스 제공을 위해 다음과 같이 개인정보 처리업무를 위탁하고 있습니다.

- Google Admob - 광고 제공 목적

앱에서 사용하는 타사 서비스 제공업체의 개인정보 보호정책 링크는 다음과 같습니다.

- [AdMob](https://policies.google.com/privacy?hl=ko)

## 제5조(정보주체와 법정대리인의 권리․의무 및 행사방법)

1. 정보주체는 개발자에 대해 언제든지 개인정보 열람․정정․삭제․처리정지 요구 등의 권리를 행사할 수 있습니다.
2. 제1항에 따른 권리 행사는  개발자에 대해 개인정보보호법 시행령 제41조제1항에 따라 서면, 전자우편, 모사전송(FAX) 등을 통하여 하실 수 있으며,  개발자는 이에 대해 지체없이 조치하겠습니다. 
3. 제1항에 따른 권리 행사는 정보주체의 법정대리인이나 위임을 받은 자 등 대리인을 통하여 하실 수 있습니다. 이 경우 개인정보 보호법 시행규칙 별지 제11호 서식에 따른 위임장을 제출하셔야 합니다. 
4. 개인정보 열람 및 처리정지 요구는 개인정보보호법 제35조 제5항, 제37조 제2항에 의하여 정보주체의 권리가 제한 될 수 있습니다. 
5. 개인정보의 정정 및 삭제 요구는 다른 법령에서 그 개인정보가 수집 대상으로 명시되어 있는 경우에는 그 삭제를 요구할 수 없습니다. 
6. 개발자는 정보주체 권리에 따른 열람의 요구, 정정·삭제의 요구, 처리정지의 요구 시 열람 등 요구를 한 자가 본인이거나 정당한 대리인인지를 확인합니다.

## 제6조(처리하는 개인정보 항목)

개발자는 다음의 개인정보 항목을 처리하고 있습니다.

- 앱 : 없음

앱에서 사용하는 타사 서비스 제공업체의 개인정보 보호정책 링크는 다음과 같습니다.

- [AdMob](https://policies.google.com/privacy?hl=ko)

## 제8조(개인정보의 안전성 확보조치)

개발자는 개인정보의 안전성 확보를 위해 다음과 같은 조치를 취하고 있습니다.

- 관리적 조치 : 내부관리계획 수립․시행, 정기적 직원 교육 등
- 기술적 조치 : 개인정보처리시스템 등의 접근권한 관리, 접근통제시스템 설치, 고유식별정보 등의 암호화
- 물리적 조치 : 전산실, 자료보관실 등의 접근통제

## 제9조(개인정보 자동 수집 장치의 설치∙운영 및 거부에 관한 사항)

1. 개발자는 이용자의 ADID/IDFA를 수집할 수 있습니다. ADID/IDFA란 모바일 앱 이용자의 광고 식별 값으로서, 사용자의 맞춤 서비스 제공이나 더 나은 환경의 광고를 제공하기 위한 측정을 위해 수집할 수 있습니다.

거부방법

- Android: 설정 → 구글(구글설정) → 광고 → 광고 맞춤설정 선택 해제
- iOS: 설정 → 개인정보 보호 → 광고 → 광고 추적 제한

2. 온라인 맞춤형 광고 서비스

개발자는 다음과 같이 온라인 맞춤형 광고 사업자가 광고식별자 및 행태정보를 수집하도록 허용하고 있습니다.

- 행태정보를 수집 및 처리하는 광고 사업자: Admob
- 행태정보 수집 방법: 이용자가 개발자의 앱을 실행할 때 자동 수집 및 전송

## 제10조 (개인정보호책임자 등)

귀하께서는 개발자의 서비스를 이용하시며 발생하는 모든 개인정보보호 관련 민원을 신고하실 수 있습니다. 개발자는 신고사항에 대해 신속하게 충분한 답변을 드릴 것입니다.

- 구분 : 개발자
- 연락처 :  service@niceday.io / minam@niceday.io

기타 개인정보침해에 대한 신고나 상담이 필요하신 경우에는 아래 기관에 문의하시기 바랍니다.

- 개인정보침해신고센터 ([http://www.118.or.kr](http://www.118.or.kr/) / 국번없이 118)
- 대검찰청 사이버범죄수사단 ([http://www.spo.go.kr](http://www.spo.go.kr/) / 02-3480-200 )
- 경찰청 사이버테러대응센터 ([http://cyberbureau.police.go.kr](http://cyberbureau.police.go.kr/) / 국번없이 182)

## 제11조 (고지의 의무)

현 개인정보처리방침 내용 추가, 삭제 및 수정이 있을 시에는 개정 최소 7일전부터 개발자 홈페이지를 통해 고지할 것입니다. 다만, 개인정보의 수집 및 활용, 제3자 제공 등과 같이 회원 권리의 중요한 변경이 있을 경우에는 최소 30일 전에 고지합니다.

- 공고일자 : 2024년 06월 01일
- 시행일자 : 2024년 06월 01일
